恒管最快下月交正名申請 倘通過明年底前可望升格大學

恒生管理學院校長何順文表示，升格為私立大學的準備「非常順利」，目前所有3個學科範疇的自我評審已完成，有望於今年3、4月提交正名申請，如最後獲行政會議審議通過，有望明年年底前正式升格，比預期更早。他認為反映該校在學校建設、學生人數及質素控制方面，都有明顯提升。

何順文認為，不少人將未正名的院校視作次一等，強調自資校跟教資會資助院校無分別，只是辦學條件不同，彼此無分高低。

今年中六畢業生人數減少，何順文表示不擔憂收生情況，因今年人數跌幅比較小，相信收生情況跟去年相約。他又指，會再「走出一步」到東南亞收生，包括台灣、澳門及馬來西亞等地收生，強調外地生不一定是內地學生。他又指，恒管現有1,300個宿位，希望做到外地新生入學首兩年保證有宿位。

另外，恒管獲何善衡基金會捐款1,800萬元，設立一項入學獎學金基金，向品學兼優的入學生提供4年學費、宿費，每名學生獎學金總額逾40萬元，條件是文憑試須考獲23分，入學後每年平均績點須達3.3分，家境清貧及有志將來從事商業工作的學生，可以獲優先考慮。何順文指，今年首年推出會先推出1個名額，視乎反應將來可逐步增加名額，希望有助解決入學公平的問題。

另外，恒管將申請將12個課程，納入「指定專業/界別課程資助計劃」（SSSDP），部分課程並非《施政報告》提及的指定範疇，但相關範疇亦有人才需求，希望當局會考慮。何順文認為，SSSDP並非完美，認為長遠應資助所有學科。

恒大

I大呢

繼教大香港又一超越MIT嘅大學

恒大升格老老豆豆 樹大真係執得

DSE 23分都要去恒管讀？
恒管正名真係年經，每年都會講一次。

廣源恆大

樹仁呢

23分入恆管搏你個獎學金?

廣洲恆大

23分洗撚入恆管咩

何順文認為，不少人將未正名的院校視作次一等，強調自資校跟教資會資助院校無分別，只是辦學條件不同，彼此無分高低。

不用分那麼細，三大Gbus同恆大BBA都係degree一個

年年都話下年

IED都搞左咁多年先升到 佢有咁快咩

聽都已經聽到厭嘅年經（甚至季經）
（差一兩日個D我省略）
資料來源：恒管新聞剪報
30/09/2016。 恒管擬明年申請正名大學
（有一篇同日報道話2018年）
08/06/2016。 恒管擬明年申正名大學，大公報
20/02/2016。 恒管明年申請正名為大學，成報
15/09/2015。 恒管擬後年申升格大學，東方日報
22/08/2014。 恒管擬2017 申升格大學 籌備新課程 逾萬報讀申請 ，星島日報
07/08/2014。 恒管冀3年內申請升格大學，am730
20/03/2014。 恒管2016申升格大學 [純文字版]，蘋果日報

搞埋地產啦笨

樹仁rip
不思進取咁多年

其實未有dse前，恒管真係有料既
依家冇左AL就真係好難定位

我由入學聽到而家做嚟做嘢
已經聽到無感覺

間野有支大水喉射住
有錢去買人同用銀彈引出面勁既讀
班管理層搞得好既，十年後可以同Ling u Bu 教大比

每年同傳媒茶敘無咩嘢講咪搵野黎講下咁囉

恆管升格先定香港有普選先

年經